% @Points 3
La puissance électrique dissipée dans une résistance est calculée à l'aide de la formule : \[P = R\mathtt{I}^2\] où $P$ est la puissance en watts (W), $R$ la résistance en ohms ($\Omega$) et $I$ l'intensité en ampères (A).

Un radiateur est équipé d'une résistance de $18\,\Omega$. Ainsi la puissance dissipée est : $P = 18 \times \mathtt{I}^2$.

\begin{enumerate}
	\item Exprimer $\mathtt{I}$ en fonction de $P$.
  \item La puissance délivrée par le radiateur est de $\num{3000}\,\text{W}$. Quelle est l'intensité $\mathtt{I}$ du courant électrique dans le radiateur ?
\end{enumerate}